%@Titre: Métroploe -- 2009
Trois personnes, Aline, Bernard et Claude ont chacune un sac contenant
des billes.\\
Chacune tire au hasard une bille de son sac.
\begin{myenumerate}
\item Le contenu des sacs est le suivant :
  \begin{multicols}{3}
    \begin{center}
      Sac d'Aline :\\
      \fbox{\parbox[2cm]{4.5cm}{%
          \begin{center}
            5 billes rouges
          \end{center}
        }
      }
    \end{center}
    \par\columnbreak\par
    \begin{center}
      Sac de Bernard :\\
      \fbox{\parbox{4.5cm}{%
          \begin{center}
            10 billes rouges\\
            et\\
            30 billes noires
          \end{center}
        }}
    \end{center}
    \par\columnbreak\par
    \begin{center}
      Sac de Claude :\\
      \fbox{\parbox{4.5cm}{%
          \begin{center}
            100 billes rouges\\
            et\\
            3 billes noires
          \end{center}
        }}
    \end{center}
  \end{multicols}
  Laquelle de ces personnes a la plus grande probabilité de tirer une bille rouge ?
\item On souhaite qu'Aline ait la même probabilité que Bernard de
  tirer une bille rouge.\\
  Avant le tirage, combien de billes noires faut-il ajouter pour cela
  dans le sac d'Aline ?
\end{myenumerate}
